其實做小學老師都幾爽

撚下d小學雞，改下d濕鳩功課

人工同中學老師差唔多
最緊要易入 IED 收緊咩分

以前讀教院都俾人叫讀唔成書啦

依家唔知收幾多分

湊仔咁款

咿嘩鬼叫 聽到都想一巴煎落去

你忘記左有一大班怪獸家長同直升機父母，仲有班比屋企縱壞左既細路，做錯事唔認連父母都唔教，幫個細路鬧埋老師

人工包埋

成日收工要做勞作又要準備教具

又要驚怪獸家長 又要睇住d仔

點解會覺得係好爽

包埋咁點會好似你講到咁爽啊

入職人工同督察差唔多，學歷又唔需要高，市場上大把人想入職做小學老師，走一個有十個等住上

呢行應該好少人走啦

你做過濕鳩飲食業未

又黎鬥慘大會呀

行行都有屎食架啦

D學生妹又正

戀童

小學學生妹都食？

未，但你唔覺得做老師連帶既責任都大d咩？依家父母唔教要老師教埋，父母同細路又未必肯合作，你唔幫手教又要長期對住，分分鐘佢同你有牙齒印一對就對幾年，如果你好心d既真係會煩惱好耐點教好個細路。而做飲食對住西客始終係短暫既事，你無責任教，唔洗煩住驚佢長遠以後會點。人工低少少既仲可以東家唔做打打西家，做老師要煩既野點都多d啦

咁既學歷，人工咁好，是但啦

遇到好學校既每日3,4 點放得工

剩係有暑假放都屌打曬9成其他職業啦
考試期間又可以hea 下

你睇我好，我睇你好，每個行業都有外行人唔知ge辛酸

屌你同你討論真係好無營養

正太控？

話小學教師慘果d人都係on9

光源氏?

以為做教師好舒服?? 一張圖話比你知教書有幾慘
時薪仲低過清潔工人呀

睇左你咁多膠po第一次認同你👀

On9 搭車都計?? 返足30日?

我當有時要拎野返屋企做， 又要做全日咩?

仲有，返課外活動同開會日日有咩

我是咪認真左

一睇就知你根本無了解過老師係要做咩

巴打們報定警好

對住問題學生就唔係咁講
仲有怪獸家長同港孩

暑假 聖誕放假好撚慘
機票貴幾多呀 暑假仲ON9 放咁長假冇野做辛苦過返工

小朋友好難教

警察仲爽啦 得閒去扑下班港獨狗

點可能同inspector一樣高...你有冇朋友真係做教書？我身邊唔少，幼到中學都有，一入職肯定冇呢個數

定係你唔知inspector人工？ inspector 4萬蚊一個月wor

2,30年前係爽既，上下午校仲要兩批人。以前老師又大曬，屌鳩家長，體罰學生都無事，又沒乜課外活動。

不過依家就慘喇，放學返屋企改薄，放長假仲要搞活動同開會，小小野就比家長投訴。

On9啦d學生曳到仆街
去做過小學功輔班都覺得好難頂

仲有，好多西人校長會其實唔會跟薪級表請人

營養…
聽落好怪 雖然我都知台狗好興用依個term

樓主加油、我都唔知我朋友成個智障仔咁
係唔係關小學教育事

當你只係用咁表面既野去定義一份工爽唔爽，學校in你個陣都唔會考慮你先啦樓主

入職有咩要求呀 ?

on9
有得放暑假仲想點

要考衰左公開試先

講得好啱

咪傻，小學生曳到仆街

暑假雖然唔洗教書，但好似要返工架wor

幼女

d同事多數都係靚女miss

屌俾錯正評
其他唔講，備課真係好好笑。年年都咁教一樣嘅嘢仲要講備課好辛苦

處女香

咪玩啦

D TEXTBOOK教師版有哂GUIDELINE
根本冇難度

呢樣真 好多好後生

做小學教師最緊要冧掂個校長，本來小學一般係冇乜嘢做嘅，但校長就會千方百計捻好多嘢比啲教師做，咁先致顯得校長有奴役你哋啲教師吧嘅權力，但校長啲刷鞋仔女就可免役。

利：屋企有人做教畜，大埔孫x中。

學生好可愛

呢D垃圾facebook page不嬲鳩up開
大把hea老師四點半彈閘走人

咁不如做大學啲lecturer啦
唔係講要做research 果啲，係真係請佢返嚟淨係教書果種

行行都有佢辛苦既地方架啦

不過主要總結為

1）精神虐待

2）體力虐待

3）both

老師主要係1

真

啲女小五，六已經好正

我覺得小一到小三最正

FBI

我諗暑假唔係放足，而且嗰段時間旅行係貴，變相好雞肋。

呢啲我扯唔起

一個好老師唔係只係睇佢能力既。

的確係，好多做老師既公開試考得唔好，咁又點
又唔係叫佢考完即刻做老師，仲要讀多5年本科知識，同一堆課管技巧，仲要實習

上面話教院仔個班，我當你全5*又點 你入到課室識教書咩，你以為鬧下罰下就搞掂

相信好多人以前有老師學歷好高但係完全教書係垃撚圾

係咪只要將一份工作既內容拆細佢遂樣計就可以屈鳩機?? 咁我可以拆到一日有48小時俾你啵

有假放都雞肋
好撚野
你問下其他打工仔有得放佢地放唔放啦

lecturer 太難啦
tutor 算啦

我剩係去過幾次小學教波都覺得辛苦
鬧又喊 唔鬧又唔會聽你講野 佢地一喊又係麻撚煩
想像唔到做小學老師有幾爽

供過於求
連搵教席都唔係咁易

認真話你知
教i大先最爽

真，見過啲老師係係辦公室彈結他

好多都係TERM

而家係
幾個月貨仔就

自資課程競爭好大 早兩年都試過成個系炒

睇全年返工時數同大假數囉
你話放完暑假仲有十八日大假拎嘅，老閪都放啦。
但冇就就唔係好想
本身鐘意去旅行，下下焗住旺季嗰幾日先有得去，唔係好掂。

我剩係知教中學好大誘惑

本身已經係返5日
而且大時大節都一定放多一般打工仔2 3日以上
呢到已經唔止多左10日8日啦

做散仔係幾爽既，升左上做管理層就唔係咁講

啲學生見唔到就以為一齊放暑假放足
暑假個時又有暑期班，興趣班，下年度計劃會議，分班，黎緊要搞咩大大小小嘅活動，有修訂教材又要每科圍內傾教學個時嘅著重點係邊

識教一定教小學

有中學同學AL CHEM拎A 想教番本科 做左3年先有TEMP位

相反有個同學AL 所有科D晒 讀IED 小學教育
一出黎就搵到正式教席拎成3皮人工

識教一定教小學

有中學同學AL CHEM拎A 想教番本科 做左3年TA先有TEMP位

相反有個同學AL 所有科D晒 讀IED 小學教育
一出黎就搵到正式教席拎成3皮人工

邊間會教書教到1700 - -

以前我讀小學既老師都係2大畢業
而家個d係ied
之前我自己都夠分入ied有突 亦都有諗過做老師
但當見到身邊一大班垃圾都入去讀小學中文之後我就冇再揀
我真係接受唔到同d咁既水平既人一齊去學做老師
就算而家佢地個個人工高過我 我都冇後悔

咁你而家做緊咩

以前年代係點唔知啦，依家ied 成班mk 之前洋腸港女又係ied

做補習仲爽 對少好多學生 又自由好多

搵到教席就係神仙

聽講IED HALL 好

夜夜笙歌

有啲所謂教帥hea撚過閪就梗正喇，我個仔上一任班主任就係，見到家長就閃 依家果個明顯有心好多

屌啦 小學wor
備課？改簿？需要幾多時間？
數學5分鐘可改全班
其他科慢都可以一兩分鐘改一個
又講到幾撚難 打曬飛機 果然係教畜
一日教幾多堂？
明明爽手就可以無OT
日日放學一打鐘就出校門

屌唔識就咪撚以為自己好撚醒啦 有暑假放仲想點都講得出

暑假都唔知幾撚多野做開會都唔知開幾多次仲要plan呢plan路

唔係話吹捧教師點點點，係有好多教畜但事實真係好撚忙好大壓力

咪撚同我講邊份工唔係，我一開始就講緊份份工都有屎食

係睇唔過眼部份人講到幾撚輕鬆自在

利申唔係做呢行

咁撚高人工

教小朋友好辛苦
尤其是曳個d 真係教到又嬲又想喊
利申：淨係教過功課輔導班

唔小心負評左你
冇錯暑假根本唔會放足
依啲係學生既錯覺
放左學老師先有時間坐埋位做野
加上老師唔似其他工有al
鍾意幾時請假就請假
病左唔番又要擔心趕進度
加上要同事代課時數要還

有心教既老師放學個腦都係放唔低
始終係對人既工作
你年年教同一樣野 但你會唔會與時並進
搵update既source?
加上依加啲怪獸家長要班主任開埋wts gp
你24小時隨時on call

早知JUPAS報IED

報咩NURSING 而家又要SHIFT 又要NIGHT 又大壓力

都唔夠小學老師人工高

我地MAX都係POINT25 JA

就係寫教案，視導睇堂都做死人
個個以為好輕鬆 放工就走人
佢地都唔撚知啲上級為開會而開會 浪費時間
備課教書改簿出卷好簡單？
就係出一份卷要由淺入深，考到學生能力，分到高下都大撚把野搞
輕鬆

講到改簿好易咁
你係正職老師？

教中三先

老師又話輕鬆，護士又話輕鬆，社工又話輕鬆，xx又話輕鬆...

Hea 既可以好撚hea
慘既可以慘過好多工

問題係都未必搵到

中學更難

好多假adv

其實小學早會小息午膳都須要當值
可能你平時見佢地行行企企唔覺眼
小息午膳要跟進學生問題 例如功課或者課堂違規
依加小學午膳日日都搞活動 大家輪住做

教席難搵，男人又冇女人咁易教到小學

你咁講其實做咩工都可以hea做既
睇你個人心態姐
咪撚講到咁易

舊同學果間，得八個男老師

準時四點走又有，六點又有，八點又有

聰明豆 唔係難 係哂時間
作文你點一兩分鐘改一個？
未做過就出黎認屎認屁

樓主幾歲？
人工包埋你去死
你死撚左
我講句人工包埋係咪搞撚掂？

教師可以講係香港數一數二辛苦既工

一長假期之後班小朋友失曬憶
連登入都唔記得 又要半堂時間重覆教
好想督住佢地個腦問下裝咩

之後又要趕進度，冇咁多時間教返轉頭

lm

屌你老母啦
大把工日日要唔知幾撚多野做開會都唔知開幾多次仲要plan呢plan路得黎仲要冇暑假啦
係到扮乜撚野慘啫
你自己舊屎已經唔臭啦

我就係教緊小學

其實有好多 文書上嘅嘢要做 唔係單單 教導學生就得 同埋而家有 啲學生sen, 你 估真係咁易搞?

加上其實而家 競爭都幾激烈 有好多人搵唔到教席失業 兩大pgde出嚟相對比較易搵到工

On9暑假當你al
你暑假去旅行同淡季都差成個月人工

其實唔係要呻自己有幾撚慘
只係樓主講到教師人工同付出好似唔成正比
玩下就逗你人工二萬幾
我相信你話大把工好多會開plan呢plan路既唔會低人工得去邊

考試期間 冇得點可以hea下， 有 成級既 卷要等著你改

有屋企人教小學，暑假佢地都要輪住返

另外有朋友個仔讀緊幼稚園，每班都有個whatsapp group，全班家長同老師都係入面，好多on9老母問埋d on9問題，真係差d聽日幾多度，小朋友要著幾多件衫都會問埋

只可以話做有責任心嘅老師一d都唔會爽

前上司講，老師一年返18X 日工到，暑假 新年 復活 考試測驗(早放) 係真係有得放，當然E家好多係合約制，D老師係要貼埋私人時間(假期)咁無償工作。

啲小學雞功課要改幾耐阿？備課？備咩撚野阿，小學雞野，當你一堂改一班，你每日點都有2~3堂空啦，2~3堂夠你改哂你教既班所有功課啦，

幼稚園都要備課啦 真係天真...

屌你講到咁撚口響
你入去試下啦

唔好以為一個老師淨係會教一班
仲有你讀書果陣都worksheet，quiz啦大佬
仲有exam paper呢

你教頭幾年就話姐，你教得三 五 柒年都仲要備小學雞課，就真係 ,唔係話唔洗備，望都唔望行入去教係冇可能，你入班房前望兩望就得啦

啱啊，認同你
處理啲小學雞嘢真係好易，輕鬆錢
唔明點解啲人話搵錢辛苦
巴打都可以試下轉行

咪喺 ，講嗰個真係弱智， 一個老師至少要負責兩至三班 除非你係主任級 負責行政職務之外 同埋空堂唔一定攞嚟改功課

就係你呢班人囉 hea教又話人hea教 等出糧做教畜
而家又叫人地望兩望就得 真係比連登仔玩哂

入得教大都唔係擺 A1
你講到咁好，你去讀囉

如果個個都咁敬業就好，起碼有六成蛇王，有啲四點幾仲早過學生放學。

突登login屌樓主老母
唔期望你會認同份工辛苦
但爽在邊度？
On能尻

有D工係辛苦, 但辦事能力真係唔需要高

5分鐘改全班？你對乜手黎，一分鐘一本，25本都25分鐘 仲要一個教幾班，每班3至4份功課

小息lunch time都要當值啦
又要返得早
工作紙同考試卷無中生有咩

首先你要有教席，無教席老師慘過做雞做鴨，無教席份工收入仲危過地產保險，除時唔續就係唔續唔需要理由，想換人又得政府CUT COST又得，好多新人係1個人做埋幾個舊制教畜D野又開會又帶隊又校務，仲要唔駛諗跳POINT，人工呀有良心應該都有6 7折，仆街可以去到1/3。
即係俾萬1 2你，做幾個人既野。

諗起hj2q

啲女同學會攬你 前提你要夠nice夠靚仔

有時係

其實無教席果班仲未暴動真係好好脾氣。

備課?

笑大人個口啦

教多幾年, 有經驗, 有哂material 根本年年都係咁教

又有幾多老師會因材施教?會調整個教法?

老屎忽霸住啲位 TA變年年合約 冇得食年資經驗 被班仆街壓價 一位難求 唔做大把人做

呢一代就係
唔係認老屎忽，但細嗰個陣冇咩怪獸家長，老豆老母想啲老師鬧多我幾鑊 再上一代老師體罰當食飯

學生放咩假老師就放咩假係幾爽既，如果唔洗返學當值開會個D
不過見D小學老師壓力都大撚到仆街，有返工無收工

其實小學雞野個個都識
照書讀個個都識
但啲小學雞會唔會個個成碌木咁坐係度聽你講呀
教唔教識佢書上既有幾閒 依加上網睇佢地識多過你
但上堂你點引導佢吸引佢管理佢地行為先要學

Yes!!!!!前提係畢業都會記你幾年

你覺得年年都係咁教 你老細同家長一定受你個套？
你知唔知而家幾多adhd?

咪on9啦傻西 成日著眼係放假
放假要當值 放假要執課室
放假要帶隊 放假要補課
最多咪去到一次十日旅行
重要應付班老屎忽 校長 書記 學生家長
言行舉止 返工放工都要keep住
呢份職業 我覺得人工真係包埋
因為啲家長係on9
一郁啲就屌 電話屌完 面對面屌
個細路百厭 屌鳩你
成績差 屌鳩你
唔食飯 屌鳩你
放學唔返屋企 屌鳩你

你講既改簿 如果睇漏眼 個家長又癲既話
產去學校又屌屌屌
你地至撚興po埋上網
所以話 而家啲老師係真係on9
不過咁 有啲無教既
係真係教畜黎 不過通常都係老屎忽黎
生人霸死地

屌老母冇用既，事實係講緊好多份工都係慘

但樓主講到佢好撚輕鬆，你仲未明我講咩？

我已經講到好白好多份工都係食屎，都唔明你屌乜

我有冇講到教小學係最撚筍呀？冇丫麻

香港打份牛工，除非你係軟皮蛇姐，唔係都係大家輪住食屎

都唔明互踩黎做乜

過度活躍嘅

有障礙嘅

被人罵慣嘅 ，你唔罵佢佢就覺得 冇被人罵就咩都做得，你罵佢佢當你傾閒偈，知你在意佢佢不知幾撚開心
都係女同學乖乖 不過有學生仲會攬住老師用嘴偷襲老師塊面

冇得逼㗎，難頂嘅唯有少理佢 罵佢佢仲開心 表演者
一睇條友就知點解佢要返呢種班 但佢仲要搞住人

多數係圍內結婚 扑野都係圍內
幾乎無社交 老師會蒲 會問其他miss有冇事後丸

預左有班教畜話份工好辛苦 呢樣果樣

覺得自己課堂管理唔係咁好
佢地唔會玩得太癲 但有啲會好鍾意離位 話佢又唔聽 到罵就扁嘴或者嗲你咁 應該點搞，最近聽校務處講有個好唔乖 成日唔返學 但我嘅堂佢又冇乜野 只係鍾意玩黑板同撩老師玩井字過三關

我3個教師friend既圈子都係圍繞住佢地既讀書朋友

叫佢地出去擴闊下圈子，全部都係冇時間

有時間都用黎比自己休息，夜生活唔洗諗唔洗預佢

呻辛苦都唔得
你最辛苦得未
你睇我好 我睇你好嘅姐

有個學生被另一個學生 冒名 去人留言版咒人全家又臭雞 、又拎人張相電話放去交友app識朋友 搞到好大件事
開會開好耐 好多次

一啲學生 仆街起上來唔顧後果

大把教畜都揸車番工

樓主幫下手

有冇人聽過近排youtube 多左啲扮比小朋友睇既片

有ta幫一部分的

你睇佢好

defer個家長一個sem咪得

唔好玩啦 呻ok無問題
無人同你比較辛唔辛苦
純粹係想表達 講辛苦大把工辛苦過老師 講技術大把工技術成分高過你
要屌係果班 一邊又要拎教書光環 一邊講到自己份工好辛苦 好唔抵咁
我心諗 咁唔抵咪撚做啦

點呀飲食業專才
人地份工要差過你先得？

我份工一grad個point都高過小學老師啦

批評689就等於葡萄佢份糧?

教大專先爽囉
啲囡囡要咩type都有，又熱褲又短裙
上堂多數無乜人聽，吹下水打下牙較又一日
得閒放下tips派下grade有好成績就同學校fight下加人工

真心d大專生仲識俾面你尊重你，大家有講有笑

你繼續捱啦

Ching sick ball

宜家d小學生愈黎愈曳
唔好以為好好做

人工包，嘻嘻哈哈又一日，空堂同啲教院實習女女吹下水又得

溝埋 正

實在不敢苟同，教左幾年中學，教左一排先讀pgde，甚麼課管技巧真係得啖笑，完全多舊魚
單講機率，正常人會信你公開試成績容易啲，定信你入到大學突然發奮圖強容易啲
你論點係考得差都教得好，邏輯上無錯，但係考得好、教得好嘅概率同考得唔好、教得好嘅概率又無比較，咁有咩意義
我係科主任，又多人爭老師位，你估我點揀最低風險？而且學生又點諗？當其他因素未確定，合理期望都想揀個考得好架啦

發夢聽講過，某小學呀sir食緊靚miss，
同時又食埋學生呀媽，仲要係年輕人妻。
兩邊玩，人妻又好配合願意做sp。

發夢知道，大家都鐘意呢種刺激感

唔信就當我9up

魔牙

同政府一樣，做得耐已經返唔到私人市場

睇人，責任感大當然會做得辛苦，但好多根本係教畜，打份工啫，扮乜春風化雨

咁啱班學生好咪自己面上貼金，教唔好又唔駛上心，大把教書既心態

自此之後，顛覆咗對教師嘅睇法，叫學生做個守規矩既人，轉頭自己自私食

中學就係 小學就唔同講法架啦

你教過小學未？

同我唔係比 而係上面有人講到教院出黎就係垃圾咁，我只係反駁緊佢地，當然你本科知識好當然緊要。

呀依位老師，我冇質疑過你地簡老師既標準，我都同意中學老師係應該要有充足既本科知識，簡考得好既當然冇問題。我只係講緊：教院出黎唔等於垃圾。

不過你同樣標準放係小學就唔岩用，小學課管真係好重要，依啲都係現職小學老師所講既。

我再重申：我絕對冇否定過課管係中學係必須，我講緊小學。

乜而家連登仔低質到連小學老師都屌
咁叻你地咪去做囉

屌你
讀到下書(最起碼都入到U)仲駛咩做飲食
我發覺連登有D類比好撚on9
成日將D飲野運輸呢堆工連埋D專業人士比
話自己慘過D專業人士
屌你 緊係啦 你就係無得簡先要做呢D

連登仔屌完護士學歷低，個個mk 妹，人工over paid
而家又屌埋老師學歷低，考衰左dse就做到，講到尾咪又係葡萄人搵得多過你
呢個時候一定有人講，[唔係wo,我仲搵得多wo,你吹我漲咩], 鍵盤上你話你係誠哥都得架

連登仔

都幾肯定教小學辛苦過中學大專
但講到底都係睇學校

點解咁多on9仔以為其他工無假放，
係得教師呢行有假放呢？

無咁白痴嘅on9登友，至少都知道各行各業都有假放，咁就去比較日數，但佢地唔知，你所知嘅假期，教師都要輪流返去當值，另外仲有開會同校長規定嘅返工日數，即係例如學生放14日，一般情況老師只係放6-10日。

仲有就係教師無得隨便請假，呢樣已經輸幾條街。想同朋友夾時間旅行？請假睇波？幫屋企人搬屋或陪佢地？總之你就無所謂年假可請。

返5日？
大把工真係返5日，
但教師一定無可能。
每個月總有一、兩個星期六開會，
另外唔使開會都一定要輪隊當值，
仲未計唔好彩負責課外活動嘅教師，就一定每星期六或日返。
都唔知話你on9定弱智好，成日用小學生角度諗野。

中學pe阿sir先係最撚爽

on99
你輪流當值又點
大把人要返五日半
al得個10日8日
我夠可以話你d假係梗既唔洗同同事爭啦
做教畜入去已經袋兩皮幾
要夾假咪叫有al既朋友就你囉傻閪

而家幾多AD HD 學生 你知唔知

大把工晚晚ot到仆街
請al都要睇peak season
星期六都要standby on call
人工仲要低一截
你老母你講到得小學教畜係辛苦既
你就一定係弱智既

不如問下自己想要可以自由放年假定老細固定咗既假比你
果啲假仲要去邊度旅行都貴過人

吹水大會

人工高過人一截仲怨旅行貴

做過一段短時間既ta依家返緊bank
Bank係辛苦但比返教育既壓力好唔同
特別如果係一個上心既老師會好辛苦
另外假期既野真係唔覺學校好
AL無得揀幾時放 學生放一個月其實老師可能得3份1
仲要連放邊幾日都唔係自己揀
SL直頭唔敢放，返bank我唔想返工就隨時輕鬆射球
最濕鳩係成日星期六日要參加埋學校啲活動，開埋啲無聊會
一個月搞成幾次 仲要無得補假

唔上心咪得囉
鳩教就得啦

你真係on9,到而家都唔明自己咩問題。
無人講過其他工唔辛苦呀，
只係要你條on9仔明白教師一樣係辛苦，
你所諗嘅教師著數，教師好處，係唔存在，係你自己誤會，幻想出來呀，你明未呀？

Btw上面講個啲咩返5日半
又做到10點 人工又低個啲
你地係underpaid呀

9唔搭8
教師根本份工既整體package待遇係好過好多工
哦原來d暑假聖誕復活係白放既

岩呀，所以上左岸個啲老屎忽咪鳩教囉
正正就係連登仔日屌夜屌既教畜

你以一個小學教師身份講呢d呀

其實都幾on9，成績最差果班入ied之後出黎教人

我轉撚左行啦
睇下上面

其實係咪你搵得少呢？
佢地人工比普遍高，但真係唔叫高人一截喎，
如果你有咁嘅諗法，
只不過你無能力做中高層搵錢，
你只係你行業中嘅低層，先會覺得教師人工好高。

諗起我以前返小學咁撚曳
要我教返真係怕忍唔撚住一巴車落啲小學雞到 ...

d老師工作量大我都明
但唔知點解講撚到自己全世界最慘咁
根本d老師未撚走過出labor market去了解個世界係點
就走黎講埋d on9野
我夠知你睇我好 我睇你好啦
你試下問你樓下個看更有暑假冇al放
佢制唔制
佢lur飯應呀

2 3萬我唔會覺得高囉
但係一個教師既整體待遇絕對係比好多勞工市場既工好
呢個係事實

講到咁爽你唔做？

我都覺得老師係wellpaid
不過唔係主題講到好爽咁囉

整體待遇？姐係咩
你指有暑假聖誕節新年果啲放假？

如果你覺得佢地package真係非常好，
我只會覺得係你無能力搵到好工。
出面大把工人工唔差，包好多保險，門診住院手術，甚至乎配偶仔女都包，呢D教師係唔會有。

你係要執著假期，咁一般稍為有能力嘅人，至少十幾日自己可以申請嘅年假，教師有無得自己申請呀？呢D自由仲可貴呀

一直係你自己單方面誤會人地有幾爽，
人地講出真相去糾正你嘅誤會，
你條傻西又話其他工都係咁慘。
你可以話人未走去出面market了解世界，
但你又知唔知，你自己同樣唔了解教師嘅世界就on99走出黎柒呢？

其實你有冇做過其他工？
你講緊既出面其實好大
係人都知一定有工係爽過教師
但以小學教師既垃圾學歷
薪酬待遇假期數目係普遍好過同等要求既工
而且工作環境相對穏定
其實package係咪你講到咁差呢
係既話點解年年都咁多人搶住入搞到教師供應過剩呢

我講返market既真相去糾正你班教畜份工好撚慘好撚陰公既誤會
有咩問題
講到份工咁慘點解冇小學教師辭職？

冇記錯樓主唔係開過個post話「有案底, 唔可以註冊做護士」？？

屌你真係笑死我，
咁究竟你憑咩話整體package高人一截呀，請舉例。
定係你呢D低層，真係唔了解出面嘅market呀？
頭先我都舉左保險做例子證明教師package唔一定好，
你又舉返D例子證明你唔係小學雞啦。

教席+排你前面大把人等住升

做乜撚野啫你
d保險你以為好撚多咩
最多咪就係包門診包一半左右住院
你估有病會唔洗靠自己本身份medical呀？

點解你覺得講教師package好就一定係下賤低層
就當我係做清潔做掃街一個月10k都冇
咁又如何呢
呢d咪就係你呢d其身不正狗眼看人低既教畜真面目囉

事實係大把工辛苦過教師
又低人工過教師
你可以話人係冇本事揾唔到好工
但係其實真係大把人就係做緊你口中既低層
教師既低層其實係好過好多工作既低層

On9,我就係做過幾個行業，而家做緊銀行業，識人做教師，所以先比你清楚。
仲有話撚左你條on9仔好多次，
無人鬥慘鬥差，只係要你條on9仔知道你有幾誤會教師嘅所謂爽。
至於供不應求，某程度上亦都係求少左，學校學生佔人口比例少左呀，你唔撚清楚個market就咪撚on9啦

小學教畜路過

人工高啲係事實，但小學教師收工後仲要繼續做，日日返七收七返屋企仲要繼續改簿同備課，計返時薪唔係好多㗎咋

咁岩呀
我都返緊銀行

屌奶星
我就只要你明白你有幾誤會教師既所謂慘情
點解你咁撚on9
我點樣話教師爽？
我由頭到尾都話教師好過好多工
我貼我份入息證明會令我講野有說服力左咩？
我一直講緊教師過多
同你最尾個點有咩衝突呢？
做銀行ot到傻撚左呀？

個堆廢物黎架

Sen果d真心難教
可以同一班同時有過度活躍症同自閉症
前者馬騮咁冇時停講極都唔聽好勞氣，後者要花好多心機引導佢講野同表達，佢地因為發展遲緩見過有小三10歲既都唔太講到完整句子

大把女埋身 大把仔憎你

我唔會睇唔起低層，但我會睇唔起你呢D無料無能就憎人富貴嘅人。
其實，剩講保險offer,都可以多，不過你唔會明但又亂咁吠。
仲有，我唔係話有保險就好好，不過係想俾你條on9仔知道，你話教師package高一截係錯嘅。
喂，你講咁多廢話，究竟夠膽講教師package點高人一截未？

你知唔知小學老師好多三大master

係，根本出面大把行業package好，工程，同長者有關嘅，同大陸有關嘅，都不知幾好，係條on9仔仲係咁誤會教師有幾爽

真係好撚好笑
你拎住小學教師既學歷要求
唔係讀專科既出去揾返entry level人工有2萬3而又有保險coverage好廣泛既比我睇下？

唔撚見你講仲多行業係package差既
廢工唔係工呀

你知唔知好多讀完個濕鳩文憑就算

記得當年小學
有個姓李嘅電腦科 常識科呀sir
份人幾搞笑 唔會鬧人
堂堂係到9up 一路教一路9up
個陣唔知做乜講陳志雲
李sir : 佢個名叫Stephen, 姐係屎忽痕
之後常識會教少少中史
講到 忽必烈個名
佢無啦啦自己係到笑到抽搐
而家諗返起佢真係hea 到仆街
hea 下hea 下 對住啲學生9up 下又一日

之後性教育又係佢
因為驚同學尷尬叫我地用紙寫低啲問題
我就寫低 恥毛有乜用？
估唔到抽中我個張
佢又係到9up

傻啦
人地好辛苦架
日日要備課備到冇得訓
又冇得放假
好撚慘架

你夾硬咁比真係無得講，
點高人一截嘅例子你又講唔出。
辛苦呢樣野好多方面，
教師係某D方面都一樣可以辛苦過地盤工，
你思想剩係識得比較體力勞動嘅辛苦就去吠其他工，
你唔怪得人睇唔起你。

依張好on9
由起身計到訓覺 會唔會下下做學校嘢到11點啊

我唸都有啲料嘅，起碼冇小學老師咁易做

咩叫夾硬比呢
我咪講左同樣requirement唔係專科
entry level 有二萬三既你試下揾比我睇囉
你下下拎d比教師優越既工黎講教師有幾辛苦
點解你唔接受有更多工冇教師咁好待遇呢個事實？

屌，你即刻龜縮講唔係專科先去比一份屬專科嘅教育，咁點比？
仲有，你係咪真係知讀教科嘅學歷要求？

自己做過小學補習
一對六都覺得難頂
又唔識啲乜野兒童心理學
而家覺得小學先生討好到成班痴線都幾掂

做YY嗰啲正到

中學教師起碼要跟syllabus去學野
小學教師根本冇任何技術難度
講緊既係最多你presentation skill有幾好
最多加d濕鳩家教會課外活動
開下會

行行企企有幾辛苦
同埋本身都係working hours要做嘢好正常
跟進學生問題就更加唔辛苦，反而係個學生辛苦

請講清楚咩requirement,怕你又誤會左教師呢一行嘅market.
另外，點為之高人一截？
如剩講salary以兩萬三做比較，同幾多比先叫做高一截？

求過於供？

有幾難
入去讀小學英文既有幾多dse英文有4?

下下都係用教畜嚟做老師嘅標準，咁實爽㗎，但如果以工論工，唔好話博命，只係做一個合格嘅老師，改簿認真，會備課針對唔同學生需要去教嘅，家長有疑問唔會避會認真跟進，有咩課外活動比賽會出力帶嘅，爽喺邊到？

以big4為例，一講起佢地好多人都會覺得chur,但入面一樣有team係相對好hea可以全年接近一半時間就閃人 唔通拎呢一d例子去話會計audit好hea又啱咩

要講就講係教畜爽，而唔係小學老師爽，好多後生嘅都執緊d廢老嘅屎

敢問以上係你自己推測，定係你自己真係熟知個market?
不如你講下小學教師一年要上幾多時數嘅course,
有咩skill呢幾年係熱門要去學，
仲有你知唔知教師要做D咩行政嘢？

小學老師除左開會，家長，同搞on9活動應該輕鬆?
因為學生唔太會理你教學質素，
同埋小學野唔洗準備太多，分分鐘即日望下點講又得

但係中學就爭好多
會比學生串到你唔敢出聲

通常呢啲說話都係啲asso都gpa1.7/ 公開試冇5分既社會廢物講出黎

原來一直講緊PGDE

on9
你係咪熟知每一份工既入職要求
入職後進修既需要
有咩skill係份工熱門要去學
唔係既你憑咩話教師係差

俾啲家長煩死呀教小學

服務業俾客煩
飲食要長工時仲有on9落場
it要驚比人cut keep住學野
銀行要考牌frontline仲要跑數
acc/audit ot到仆街
我只會話各有各辛苦
唔會講教師特別慘

但都唔係特別爽喎

你做乜skip咁多野唔敢答？
高人一截係你自己講，但點高人一截法呢？
另外，都話你唔明教師呢個行業但又亂吠。
你知唔知你要讀完個教育course畢業，唔係鬥英文有幾勁？
當然一定要有基本英文能力，但仲有好多skill 要學要具備先畢到業，你又知唔知呢？

垃圾
中同9下9下做左2年at入左小學perm
多謝林鄭50億 。
2皮幾返3皮 年年跳
剛剛過去個聖誕玩足10日。
復活節去左玩個零星期
暑假應該又去玩個零月。
相反你呢d垃圾it狗

行行企企...
照你咁講，好多工都有得坐，人工幾萬，
咁你唔去做？

做過私補都已經覺得煩 仲要教小學一班20幾30人 應付咁撚多家長 俾多條命我都唔夠

你都仲未明
我一直講緊教師唔係你班仆街講到咁撚慘
大學習畢業入職即袋兩萬三你係咪覺得個個都有？
大把bba soci出黎係揾緊15000
一樣要做你口中既進修考牌
當然一定有d係更加高
唔當15000 我當係人都有18000
如果5千幾如果你唔覺得係一截我都無意同你爭論

其實好多人一直都明各有各辛苦，
只係你條on9係咁講教師有幾爽，package點樣高人一截。

樓主一定未教過細路

你真係弱智架喎
你揾我講做教師好爽出黎ok?
冇你就唔好再吠

其實真係唔 誇張 我上一間學校任教 每日做到 半夜兩點幾

個post明明一開始就話教師好爽
然後有啲人出黎話其實唔係，都有慘野
然後就無啦啦比人批鬥話啲教師係度鬥慘

人地話你知慘，係為左俾你條仆街知道教師唔係爽，
等你唔好誤會咋。
仲有你先係最唔熟market就係咁屌教師有幾熟，
人地係糾正你嘅誤會，而唔係鬥慘，
例如你以為放足全假，只需返5日，人地都係糾正你咋。
仲有，你知唔知而家好多入職係收緊半職糧呀？
睇你又唔知啦，
出面有幾多行業請個專業返黎出半份糧？
你唔清楚就唔好再衝出黎柒啦

睇到話起薪同督察一樣笑撚死 咩督察黎?
hea教梗係得 唔洗俾人睇堂? 唔洗開會 ? 唔洗出教材?
再話有得放暑假果堆仲好笑 知唔知每日超時要幾多個鐘 ? 放假唔洗準備下學年呀? 最多都係打個和。
當然 你同老屎忽比就無得講 份份工做耐左都係舒服左

我叫左你去揾我講教師好爽呢句statement喎
未揾到咩？

未教過小學，我性格做唔到咁細緻，真心佩服
上面講嘅分析係針對中學情況
我想澄清小學好，中學都好，課管好重要，我話得啖笑係大學教育系教嘅"課管知識"，勁19

上面條友無改錯名真係on撚9
下下拎教畜呢d極端例子去比
咁我又拎極端例子囉，而家出黎有幾多個真係即有教席呀，咪由ta做起一萬蚊5.5天無短周無保險第一年無年假放紅日呀，仲要唔知做幾耐先上到呀，三大碩士都係做ta呀，真人真事，咁樣夠慘未呀？

成日拎上左神枱d老屎忽教畜係到做例
飲食業都好撚hea架可以，你睇下時新澳牛，是但整個包，常餐一個月都生意額幾廿萬，d伙計又可以西返你面，真係輕鬆，大把其他小店一星期開兩三日，咁多假放，飲食業一d都唔撚辛苦，咪撚呻飲食業辛苦呀，你地高出面市場人工人截架

畢業之後唔係做老師，之後先入行

其實我覺得教師有聖誕、考試、農曆新年、復活節、又考試同暑假，真心爽 係無彈性，唔敢請sl ，但係唔計sales，真係無乜工比係番兩個月左右就抖一抖

而我又真係無自信係出面搵到同等或更好待遇，係部分人眼中，都算廢廢地，同時又覺得香港產業單一

其實未教過書，係唔會明白做老師嘅辛苦。

同意

好老實講，出去撈過其他行，就算學生放13日，自己放7日都爽過出面啦，係平時工時長啲，但係而家香港個市做到爛晒，marketing ，傳播媒體個啲人工又唔高，又要ot又望唔到前景
老師如果跟表，年年跳加通漲其實係香港算唔錯，不過我無perm, 要每年續

好呀咁繼續拎極端例子黎講
大把sales老底低一入去頭一年人工低到到仆街
咪仲辛苦過ta
點解教師係特別慘情？

講到人地番工係冇起身搭車𠴱part咁

又講到教畜會備課咁

要自己出晒教科書習作教具又同你講咩
放暑假？提心吊膽咁搵工咋

普通working hours 9至6
依家講緊有唔少老師既working hours 係7至7
然後返到屋企放假仲要繼續做
仲要未計冇食飯break ，食個飯都要照顧學生
行行企企有幾辛苦，但行行企企又要金睛火眼望住班學生有冇出事有有曳，一有咩事整親又要入你數，都唔會只係行行企企咁簡單好冇
再講，跟進學生問題唔辛苦，你唔係老師又知唔辛苦，學生唔識你要教到佢識，同你唔係只得一個學生，個個學生都會有佢既學習能力差異

講真，行行都有佢既辛苦之處
你唔係做果行就唔好亂批評
好多表面好簡單既事，你以為好易
其實當你做落去就係兩回事

唔好安慰自己啦
諗真啲其實一啲都唔爽

:

邊個話老師特別慘？

其實每份工都有爽同食哂屎既地方，

樓主剩係講小學老師爽既地方，但忽略哂食哂屎既地方，然後就下結論話份工好爽。

如果你覺得真係咁爽，你可以去做，我只可以話老師人工係唔錯，但一定冇人講到咁爽。

其實我覺得佢既課管唔係冇用，不過佢教你既只係一種tool，唔係萬能，始終要配合返學生性格，同跟實際情況調整。

其實你教書既我相信你都一定有用到依啲技巧，不過唔係好似工式咁用出黎，而係自自然然融入左係你既上堂風格都唔覺姐。

中學可能講自律性高啲，小學就真係要老師多啲管下。

其實你個人思想真係有問題.
每次人地糾正你既誤會, 話俾你知教師唔係你想像中咁舒服咁好PACKAGE,
你就總係要拎D差既慘既人去比.
喂, 有行業差過教師, 唔代表教師就係咁爽咁好架.
你試下改變下你既思想, 相信會對你份工有幫助囉.

文憑又點?
你要咁講, 大把搵到錢既工都一樣有低學歷既人存在.
同埋你知唔知要入去讀呢張文憑, 又要咩資格先爭得入? 係咪真係你口中咁垃圾呢?
唔好介意我咁講, 我只係覺得你連你口中既垃圾, 你都未必有資格夠人爭入到去讀.

依加做老師要做埋好多行政野

有d職業真係 例如消防 雇傭兵
人工包埋都講緊入職既時候預唔預見到會發生呢d事 小學畢業未呀?

個ON9未必知你講乜, 然後佢又以自己好熟教師呢一行既態度去話你架喇.

你係咪開始痴左線?
我幾時話教師係差?
一直係你話差, 講到D教師幾垃圾, 幾咁易入, 要求幾低.
然後又講到佢地無咩SKILL.
你係咁踩教師, 覺得佢地無咩SKILL, 所以我先問你係咪真係咁清楚之嘛.
咩原來你咩都唔知, 只係憑空想像架?

屌你老母你失憶呀?
邊個係咁話佢地放暑假長, 換著係看更有得放長假一定肯?
邊個仆街係咁話佢地無咩SKILL, 間中只係開下會, 但PACKAGE又高人一截?
閒閒地都舉到兩個例子出黎, 如果你唔係話佢地咁樣係爽既, 咁我諗你真係唔知自己講緊乜.

入到大學唔代表你畢到業
我諗超過95%既人順利畢業
完全唔讀書先有可能畢唔到業

不過認同畢到業唔代表搵到工
識個3張野既老師 做佐咁多年都未perm
每伴都要煩下年仲有無我教
不過無可否認既係好多假 同比其他行業hea

都話撚左無人鬥慘,
只係你一直ON99誤會做教師有幾多長假, 返5日工, PACKAGE又高人一截,
又無咩學歷, 無咩SKILL, 唔使學野,
咁人地只係糾正返你既誤解o者.

我知你條撚樣又拎其他行業既辛苦例子去鬥慘呀,
究竟你明唔明你自己有咩問題?
你咁既思維, 真係唔難怪你自己發唔到圍, 剩係識得去妒忌人.

呵呵 依家學校真係屎都不如 啲垃圾老師教出班警犬

教書唔爽又點會有咁多教師講咁長偏大論話自己辛苦

做幾年野先叫人工高過同年齡層既小學老師

分別我讀名牌大學BBA,佢地讀教院
佢地慘極7點幾都返到屋企
我依家呢d時間先應酬完返到屋企,仲成日要飲酒

佢地教學有壓力,我返工夠有壓力

我得20日年假,老師少極都有我幾倍
同樣地我放咩假都係要做野

相比下小學老師仲唔爽

基本上成個post你會見個好奇怪現象, 就係D人係咁話做老師有幾爽, 有幾多假放, 返工又輕鬆, PACKAGE又好, 但佢地自己又唔去做.
唯一可以解釋既例如有以下3種.

1. 無能力去做
2. 有能力但又唔想去做, 例如有D野唔鍾意或受唔住.
3. 有能力而又可以係其他行業搵到更好既OFFER

先講2, 自己講到教師咁好, 但自己又唔揀去做, 咁一定係有D野令佢卻步,
咁有人受得住既, 佢受呢份人工亦有乜問題?

至於1, 相信大家都認同某ON9仔係呢個範疇既人.
從佢既思維,態度, 我相信佢係佢自己行業都只會係一個低層員工.
我唔係睇唔起低技術工種既人, 相反佢地好重要, 全世界無左佢地都唔得.
但我只會睇唔起呢D ON9仔, 自己無能力去做, 就以自己有限既認知去誤會人地份工,
呢D ON9仔我相信去到邊都會俾人睇唔起.

我當初識咁諗就唔駛努力讀書
求其讀教院就算
依家咪後悔緊

唔係講緊辛唔辛苦
係有人認為教師好多空餘時間

真係無咩人知.
亦無人知做教師要做好多同教育無關既野.
例如要係私人時間出席唔同場合,
年宵要擺攤位, 假期要去外地睇住班學生既起居飲食, 出事你就大鑊.
甚至乎選舉日要幫手出去拉票,
呢D都唔係教師想做但又被迫要做既野.

當然, 我知道又一定有條ON9仔又話其他行業都要做唔情願既野,
不過真係希望可以令知道, 教師唔係佢睇得咁簡單,
佢唔知唔清楚唔緊要, 至少大家可以俾多D 資訊佢,
等佢唔使活係井底下去睇教師呢個行業.

有冇能力係一回事

問題係唔通你讀左同做左完全唔相關既野仲會再由頭黎過去學或者做教書咩

個skill set development 太唔同

有得返轉頭就唔同講法

小學教師去擺年宵攤位?!
小弟見識淺薄想問下幾多個小學教師先會有一個要咁做

一間間學校啦.
正如同一個行業, 唔同公司, 唔同老細, 待遇及工作態度都可以唔同.
如果講HEA, 表面睇落手落腳既工作係外人眼中係HEA,
但心理層面壓力好大.
始終佢地既PRODUCT係學生, 係一個人,
要控制一個人, 管佢守秩序, 管佢溫書, 呢D咁難控制既野你必須要控制,
真係唔係一件易事.
唔同一D死物咁易控制.
當然, 一定又有人話每個行業都要面對人,
但你要管/控制一個人既言行舉止態度等各項細微位,
控制唔到就會俾人話你做得差, 呢D壓力真係唔易受.

剩係呢度叫某個人明白大家唔係鬥慘呢個道理,
佢都唔明, 咁大家就會明教師真係唔易做.

呢個我真係見過 不過唔係傳統年宵
係順便搞埋學校開放日

照你咁講,
咁你點解當初咁ON9唔入行?

你講到咁好但又唔揀呢一行,
亦總有你既原因.
但人地又肯入行, 肯去做,
咁你而家明唔明白你咁比係好ON9?

你第一句邏輯上已經有謬誤啦
小學教師起薪點係高 都無可否認既
但老師奈何唔係返到屋企放假都有時要繼續做
你要咁比 真係比上不足比下有餘
比到沒完沒了
其實依加真係唔係話要鬥慘
而係將心比己 大家都有難處
香港人就係鍾意踩低人批評人 甚少欣賞人

要比較應該apple to apple

最易apple to apple 就係薪津

一個年薪36萬既老師同36萬既私人機構員工

唔好話老屎忽hea 唔 hea做

正正常常比較

每年小學教師多幾倍假期

30k小學老師正常係3年經驗

正常工作每月30k既打工仔都好少係junior grade同大概係中層,返工都有一定壓力,有3年-6年經驗
即話同樣係收7點後
到30k時間比老師耐仲有職業生涯前期人工都係比教師屌打

真係好無謂.
你做幾年野已經高過同年齡既教師,
咁你仲想點?

其實咁樣比來比去真係好ON9,
而且睇你講既野, 你根本唔清楚教師要做D咩,

至於假期, 我更加知道你唔熟教師呢行,
如果你有20日年假, 我只可以話, 好多老師唔會多你幾倍.
剩係講暑假, 當你6星期, 扣返星期六日你都有份放,
即係6X5=30日.
暑假頭一個多星期老師都係要繼續返, 當無左6-7日,
另外暑假尾個多星期老師又係要返, 又無左6-7日,
中間老師要輪流返, 又或者有活動又要返, 又無3-5日,
咁成個暑假真係得返十幾日.
其他紅日假期都係一樣, 例如聖誕, 農曆新年同復活節, 每個長假其實只係比你地既紅日假期多幾日.
但你本身已有20日年假, 教師無,
所以計埋, 老師假期即使係多過你, 但一定無幾倍咁多.

即話極少數?講極少數咁打私人工果d極少數我又拎出黎講?

講極端例子私人工一定更慘

唔好玩啦，點會供過於求啊，當然係筍工至會多人爭啦，呢個係市場不變既道理黎，點解合約制既俾人炒左都唔轉行啊，爽慣左丫麻，根本側面原因講埋你班友聽自己做緊係相對付出回報公平既工，出面幾多人做到職業病晚晚返到去典床典蓆都照係咁做啊，做實驗室做到肩週炎一樽一樽炎水咁抽出黎要定期抽啊，d渣得多車既座骨神經痛係可以由盤骨痛到落腳指尾，根本你地一讀完書就出黎教，社交，屌西屌埋又係自己圍內既人，學校又係一個封閉，充滿階級主義既地方，響一個咁局限既環境，連出面個社會都未好好接觸過，就響度自我陶醉覺得自己好撚辛苦，其實呢份冇見過世面，自記覺得自己做到好夠好over既自我心態，先係教書最撚唔要得既思維，所以話教畜就係教畜

認真, 真係有唔少人中途轉入教師呢行.
當然要再去讀啦.

你第一句邏輯上已經有謬誤啦?
我又唔明係邊道？

定係直接一句你全段都係有問題就可以比零分?

捱到依家個地步仲點會由頭黎過

定你唔明冇得返轉頭依個道理

係咪我考返個試就轉教書會有返依家個人工？

點解會無?
我唔講名, 但我可以話你知真係有.
當然你唔好諗係擺維園啦.
而家好多地區佢地都有小型年宵, 甚至乎初二, 初三都有,
D老師真係要返去擺檔.
呢個只係FOR大家INFORMATION, 唔係鬥慘,
只係等大家知道做老師放假同樣同巴士叔叔一樣要返工.

我係唔清楚教書要做咩

但一對比我當年人工同工作量against幾個小學教師同學

就明顯大分別

當然依家搵錢多過佢地唔少

去到某個位都知夠駛就夠,但又唔到自己可以停低

再望下幾多其他同學搵多過4x k, 可以話冇10%

留返俾你做啦on99
我做小學生仲爽

完全認同
以前讀中學個時有個hku會考30分既老師教到屎咁
相反另一個重考過AL既老師教得好勁仲記得佢上堂完全唔洗用教科書同ppt

2條都係女都係教通識

所以咪拎mean median呢班最中庸既黎睇

教師特別小學一定lower risk lower return,但個mean 足夠屌打私人工個mean

點解仲有人覺得教師既假期係一般人既幾倍呢?
我係第二個POST講左個計法出黎, 你可以認真諗下.
另外APPLE TO APPLE既話,
就唔應該搵私人機構員工去比啦,
始終呢個都算係一個專業, 唔係你隨便話入學校做隨時入都得,
但你私人機構真係可以立即轉去第二個行業都得.
另外, 唔好唔記得老師無雙糧無花紅., 計埋係咪真係差好多呢?

我唔係話老師待遇差, 我覺得係而家呢個年代算係待遇唔錯,
但又係咪真係如大家所諗, 真係一份咁荀既工, 待遇真係咁好呢?

定還是呢十幾年, 其他行業待遇差左呢?
要知道早十幾廿年, 根本出面搵錢仲好過教書,
你地好搵既時候, 佢地都唔係咁易跳出黎轉行呀.
所以以前既年代係吸引唔到人去教書.
呢十多年只不過係香港發展已經無咁快, 每個行業既待遇比以前差左,
根本自己公司早十幾年同而家入職既人既待遇, 依通脹去比, 都差好遠啦.

所以唔係教師呢一行本身特別好搵呀,而係各行業無以前咁好搵咋.

Make ur argument short, 私人工合約制比例高d定老師?

唔係講極端例子,
係話俾你地知道一D你地唔知道既野,
等你地唔好剩係覺得出面既工辛苦,
然後做教師就唔辛苦.
我講出黎係俾你地知道,
每個行業都有佢地辛苦既野,
所以我從來唔會屌鳩其他行業易做又待遇好,
人地難做既野, 你又知咩?
你剩係拎自己知既去誤會人地有幾易做易賺,
咁咪ON9囉.

又一個ON9仔唔明.
教師無自我陶醉覺得好辛苦呀,
只係你地唔知佢地有幾辛苦, 就係咁覺得佢地有幾爽,
人地講返俾你知你誤會左, 你地又ON99話其他行業一樣咁辛苦.

唔係話可唔可能
係你會唔會用更多effort去返轉頭
即係你捱過左最辛苦既淘汰賽經a level上左港大
仲會唔會拎倒offer後再non japus多次

另外我係講緊我事業開波壓力大過教書班fd,人工果時都係低過佢地

咁咪係囉.
所以比來比去做乜?
每個行業都有佢既專業性, 唔係隨便就可以轉.
要轉就真係從頭來過, 同一般私人機構唔同.
既然係有其專業性, 點解仲要同一般人既工作去比?

你話bonus double pay,所以我咪用年薪去compare

另外你講得冇錯係其他行業發展差左困難左

但小學教師差左既幅度係小過外圍

更加證明倒標題

唔清楚教書要做咩,
但又對比工作量...
咁你仲可以點比?

不嬲認同係各有利弊
但出面比教書更風大雨大
都比教書更多慘事
仲要return 冇教書咁實在

屌打私人工...

咁我只可以講, 大部份既專業既待遇都比私人工優勝.
如果你做左好多年野, 你無理由唔明個行業既分別,
無理由仲去比較.

你一直犯既毛病就係拎私人工去比...

你一定要識踢波先可以講波?
單單睇同教書班fd早年生活質素就知

人工工時壓力等等

我已經覺得自己算好彩

大部份班同樣u grad同學現況慘過教院班老師

咁我亦講左,
因為本身係待遇無其他行業咁好,
所以呢十幾廿年既差左幅度咪叫做小過外圍囉.
同埋... 真係唔好同私人工比喇, 根本唔係APPLE TO APPLE.

你既毛病就係唔明小學教師有幾生在福中

社會每個人都要工作

同一量化倒既回報,年薪

相同既年薪回報小學教師付出會比私人工高定低?

唔好同我極端小學老師例子,因為私人工更大獲

講正正常常小學老師去比較同樣年資既私人公司員工既付出

出面係指咩行業呢?
我成日覺得比黎無意思,
教書風大雨大既時候, 你又知咩?
早幾年殺校, 好多老師無左份工, 但又唔係咁易轉行, 白坐成年, 你又知唔知?
你轉工, 隨時轉都得, 但學校請人, 每年都係得某一兩個月, 咁呢D RISK又係咪其他工可以比呢?
正如間中有ON9仔去同消防比, 救護比, 又係ON撚9,
又係度話消防返工返得少, 得閒只係打下排球,
佢地辛苦既野, 你地又知咩?
就算知, 都只係出勤時見到既野, 佢地平時唔使出勤, 又係咪代表咩都唔使做呢?
真係有好多ON9仔係咁諗, 然後就去做比較.

與其成日去比較然後唔抵得人地份工易做又易賺, 倒不如做好自己份工,
講下自己份工有咩威水野好過啦.

就係明行業分別先會有比教較

你唔係比較又點識分別

你咁既情況就等如唔識咩叫OFF-SIDE, 手球, 得益規條既情況下去講波,
咁當然你可以講, 但你咁樣講黎無意思.

另外, 你講早年, 咁即係邊個年代?
而你又知唔知而家呢個年代係點?

今時今日，阿豬阿狗都做到rn啦，洗咩吹

與其成日去比較然後唔抵得人地份工易做又易賺, 倒不如做好自己份工,
講下自己份工有咩威水野好過啦.？

如果你真係咁諗,你仲駛咩係呢個post講野？

做好你份工駛咩理我地點睇

我就唔係咁既諗法所以覺得小學老師相對香港社會正常私人工係爽

如果同私人工去比較, 已經係錯啦.
要比既, 大把專業既工都屌打普通一個打工仔.
屌你物理治料, 藥劑師等, 一樣RISK少回報高,
仲比好多人覺得只係行行企企平時無咩野做,
比起一個待應辛苦好多.
我唔係話待應呢個行業有咩問題,
而係咁樣去比較, 有意思咩?

如果你話我唔明小學教師有幾身在福中,
唔通我又話你唔明小學教師有幾辛苦咩?
如果你都講明你唔清楚而家既老師要做D咩既,
你又憑咩得出結論話小學教師身在福中呢?
如果你剩係量化年報同年薪既, 唔計其他因素既, 金融行業屌打埋老師啦.
如果你改口話計埋其他因素既, 咁你又唔清楚教師呢個行業, 又點計呢?

又係你話APPLE TO APPLE,
咁有乜可能用專業去比普通私人工?

你成日叫人搵量化唔倒既野同病得比較既野去比較倒先有用

我都話最簡單搵同年薪既小學老師同私人工去比

搵倒個量化倒既年薪做比較點

你就明顯睇倒大家要捱既時間,日常返工時間同假期等等依d絕對量化既客觀數字比較

呢個post班撚屌吹到咁輕鬆
你教囉中學雞
睇你班撚屌挨唔挨到一星期

第一, 我唔係教書既, 不過我身邊有人係做老師.
二來, 我係呢個POST從來無唔抵得人地喎.
第三, 我只係講返事實俾你地知, 如果你唔知既野,人地講你知,
但你就咁抗拒人地話俾你知, 你只係希望繼續盲目去誤會人地,
咁唔怪得你會覺得小學老師係爽.

同埋我係講緊一來你既比較已經做唔到你口中既APPLE TO APPLE,
而來比來比去做乜.
當然, 你可以繼續呢種無意義既比較, 亦繼續盲目誤會而家既教師,
但我建議你真係試下學識接收一D你唔清楚既資訊,
相信對你會有幫助.

第一我唔覺小學教師有幾專業

第二咁你咪搵小學教師去比班 最大路既IT, accounting, finance, law, arch, engineering grad 去比

正常果d degree收得高過教院或同校教育系?

再次證明教書付出少回報唔會比其他工少既事實

個問題係我同學同親戚都係教書,我唔清楚哂都叫知道好多你講過既野

至於小學去擺年宵我想知係咪極端例子

如果係你就自打嘴巴

個post topic寫住小學教師呀大佬

中學好少fd教資訊唔夠唔識比較

你仲ON99既?
就算搵量化到既野, 例如薪津, 咁你都要比較返另一份專業先得架?
咁先係APPLE TO APPLE嘛, 你明未呀?

第二就係,明明係你ON99又講RISK又講咩安定又講咩壓力生活質素等,,
呢D無得量化架,
而家反而話我比較唔量化既野?
唔係話想笑你, 但你係咪唔知咩叫量化, 所以先唔知係你自己拎量化唔到既野黎講?

哦, 原來係你自己ON99唔當人地係專業.
但又拎一個專業薪津既機制去同私人機構既薪津機構去比.
拿, 唔係話想睇小你, 但如果你連咁簡單既APPLE TO APPLE比較到錯得咁離譜,
咁你份人真係係咁先.

On 9果個係你

咩叫apple to apple
Comparing apples to apples means comparing things that can reasonably be compared

數字就講小學教師比出面hea 啦on 9仔

我唔會話年宵係一個普遍例子,
但我可以肯定唔會係個別一兩單極端例子.
另外我講年宵只係其中一樣, 我當中仲舉左唔少例子,
係俾你知道有好多非教學既野要做而你又唔知既,
而我所講既例子亦只係其中一二, 亦有可能有好多非教學既例子存在係你我都唔知既.
只係想你唔好ON99以為教書剩係留係學校咁簡單.

實際係好撚好笑你條低學歷on9仔

每年搵360k 既教院畢業老師每年有60+日假每日朝7晚7

對比

一個360k 既私人機構u grad 員工每年十幾日假每日朝9晚8

正常講你搵邊類正常u grad套上去mean 拎倒360k年薪都要3-5年

仲要頭幾年搵得少過教師

一睇就知邊行爽

咁你之前又話唔好搵少數例子去比
你自己又拎單教小學去做年宵出黎話教小學好慘

reasonably be compared...
你係咪唔明上面講咩?
一個係專業薪津機制, 一個係私人機構千變萬化既薪津機制,
請問點樣可以reasonably be compared呢?

另外咩數字可以睇到小學教師HEA?
你唔好惱羞成怒喎, 我唔係有心踢爆你講錯野,
你唔使嬲喎,
我咪當你無講過量化唔到既比較囉,
咁你會唔會開心返?

話人on9又係你先真係唔知邊個嬲先
你屌人就得,人地屌返你就係出
你條垃圾面皮真係幾厚下

出錯打少個錯字,要講返廢事又比你話on 9

人工學分年資 working hour 唔係reasonable measurement?

360K...
你咁比又係無意思, 一出黎有幾多個有360K, 無論係老師或者私人機構,
呢個數字根本比黎無意思.
去到360K呢個數, 一般都唔止做一年, 咁即係當中有唔少其他因素係度,
例如年資已經唔同, 咁仲點可以直接比較呀?

同埋你真係要ON99去比既, 政府機構, NGO大把有薪津機制既,
都屌打一般私人機構啦,
咁又點證明小學老師係特別爽呢?
明明大把工都特別爽喎. LOL

又黎, 又以為人地鬥慘, 你同另一條ON9仔真係無咩分別.

同埋我呢個唔係去做比較,
反而係因為你誤會又ON99以為自己好清楚教書呢份工做咩,
所以我先話俾你知教書唔係剩係做非教書既工作,
JUST FYI, 你明唔明?

咁你睇完我解釋,
係咪已經知道你自己錯咩先?
你係要死撐屌返我既, 又有咩所謂,
最緊要你知自己錯咩o者.

依家就係用呢堆quant倒既measurement去比較小學老師against 香港社會其他打工仔工種

香港社會其他大部份都係私人公司工

唔咁樣比較我拎教中文同教英文老師去比哦?比條毛出黎好冇呀

Btw前幾版又叫人唔好講少數,但自己又話小學教師都要做年宵(叫人唔好問證據你把口就係證據)

又話你覺得做好自己份工唔好評論其他工種,又話自己唔係教但又評論

自己開始用on9冇point字眼攻擊人先但又唔比人有point屌返你on9,因為屌你on9一定係自身先出錯

真係on 799

你解倒條毛咩on9仔
仲夠膽問人知唔知錯 你面皮都幾撚厚

問題係, 私人機構既measurement千變萬化喎,
間間都可以唔同.
同埋要比, 你都要同類型既野先去比人工學分年資啦.
即係你去超市買APPLE, 你當然係想比較邊件APPLE份量重D, 咁呢個重量當然係measurable啦.
但你而家拎個西瓜去同個APPLE比重量, 重量依然係measurable,
但你比較緊既野根本就無意思丫嘛, 你明唔明呀?
咩叫APPLE TO APPLE呀?
除非你話拎教師同其他專業既薪津機制比較,
例如醫護, 消防, 咁比就叫做有得比o者.
你拎其中一個專業薪津機制去比較間間私人公司都可以唔同offer既薪津機制,
根本就係on9到無朋友.

咁你答我,
邊個話同身邊朋友比較壓力, 生活質素?
邊個又話唔好比較一d 量化唔到既野?

你唔好迴避喇, 你直接答我啦. lol

私人工代表倒香港社會定工務員呀on9仔

就算你用消防醫護比都知小學教師有幾爽

Btw你回應倒你幾個自打嘴巴既point未

壓力同工時日子假期掛勾
質素同年薪掛勾係咪呀

有d百厭或者過動兒果d好難搞
又唔會聽話又搞搞鎮
唔係學校既話一早打柒果d細路

奴性真係好撚重
遇到唔合理既事
講句人工包埋都搞撚掂

搵日老闆同你講句：人工包埋
你就講唔出你上面講既野

乜撚都講奴性 唔洗做咩ching

入職既時候預佐 唔係人工包埋係咩?!

如果你做老師 校長叫你去洗廁所就人工唔包啦
做得老師預佐見到怪獸家長

做香港人真係慘
有份糧拎住
遇到唔合理既事
同自己講句：份糧包埋，唔洗做咩
咁就說服左自己
心安理得

Ot 幾粒鐘又同自己講份糧包埋
比大陸西客屌兩句又同自己講份糧包埋
之前機場潑粥單野
唔撚見你個個連登仔同個男侍應講份糧包埋
包容下蝗？

我就唔覺機場潑粥係份糧包
但係做得老師見到D咁既家長我敢講係正常不過
即係你做PR比人屌兩句係正常不過

咁比怪獸家長指撚住黎鬧
都係包糧包埋

不如你答我有邊幾行唔比人鬧呀
依家醫生都會比廢老屌
依家香港社會個生態就係咁 一係你就做到高層屌番佢轉頭

香港人聽朝都係繼續返工
一有咩事就講句份糧包埋安慰自己啦
咩都唔好怨，因為份糧包埋

個個都咁諗
變到移家香港咩事都只會講：係咁家啦！好出奇呀？

做到仆街你唔知啫
日日6點放，又要帶埋d功課同作文返屋企改
改卷改文出卷，得閒又要帶下活動
星期六都無埋

一個老師正路咪大概教20堂
一日有8堂時間 當你教4堂 改功課改作文用4堂
都係有時5點到放工帶下活動 出下卷啫

係第一年教個時要準備辛苦D

其實講到尾都係睇個老師責任感去到邊度

其他批老師舒服係因為拎自己既工種去度人地，因為佢地需要既責任感相對少，就算對客頂多咪project-based咁，完左個project話之你，又可以返工扮工，可以賴大獲野咪辭職唔做

但係作為老師講緊你對住個客係一年，佢地見你多過佢老豆老母，一言一語都可能影響佢地未來既價值觀，仲有唔係話教得唔好就可以拍拍囉友走左去，有責任既老師冇時冇刻都會諗點教好佢既學生，由生活見到大小事都希望可以係teachable moment

其實你出去打份工如果太有責任感都可以好辛苦，所以以上說話不適用於教畜

你覺得依家仲有正路？

教20堂……

Ching係唔係畢咗業好耐？

咁唔緊貼時代同唔準確嘅資訊都拎嚟judge教師呢份工

20堂笑左
介意畀個課節表黎睇下嘛？
好想知巴打教邊科得20節一week

份份工都係你睇人好姐

FBI is watching you

平均每個老師26節好正路 唔知笑點係邊

日日幾十湊仔，好辛苦。
人地做父母，湊一兩個都辛苦啦！

基本上得星期一同星期四下就可以改下作業

無共備無代堂無課外活動無開會時間

唔記得講埋當值睇食飯外出進修

平均28-29

今年grad 想入行 ft pgde 應該爭唔贏人 做TA/AT入行 再pt pgde點睇

淨係撚小學雞 同教書當然爽
但八成workload 都係應付家長

其實競爭好激烈 特別係兩大 平均收十幾廿人 out of 1000 人, part time諗得過

不過我聽講 做ta唔好做多過兩年 唔係好難轉做全職老師， 除非校長都好鍾意你

識人做小學老師，辛苦到仆街啊 同埋辛唔辛苦，好大部份係睇個校長點

條友間野咁岩換左新校長，西到仆街，慘過食屎

星期六日都要帶隊，成日開會，然後又比校長瘋狂睇堂，針對，睇簿又瘋狂彈返轉頭，話你唔掂.....

要捱兩年了 希望修成正果

全部都至少有4，4係最低要求

咪玩啦 依家好多小學生都係大陸家長
好麻煩架

求ta/at 轉到cm 既勵志故事

我多數返7放4
一星期得1-2日開會就放5點
一個月得1-2個星期六半晝帶隊
放假又放得足
聖誕新年復活差唔多有2星期假
有時考試測驗特別活動又放半晝
我覺得的確係屌打其他私人工
不過如果你博上去做主任就忙好多

教畜路過